{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025613",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "하리면"
    },
    "text": "下里面 (하리면)\\n\n慶尚北道 > 醴泉郡\\n\n慶尚北道醴泉郡の北部に位置する面である豊基面はほとんど山地で構成されており、面の中央を南に寒川が流れています。 この面には小規模農耕地が分布しています。 朝鮮時代には豊基郡下里面と呼ばれていたこの面は、現在の殷豊県の下に位置し、豊基郡の地域でした。 名前は銀風県の下に位置していたことから由来しています。 1914年には栄州郡に編入されましたが、1923年には醴泉郡に編入され、今まで続いてきました。 現在、この面の所在地である牛谷里を含め、計10の法定里を管轄しており、これらの地名はほとんど朝鮮時代に使われていたものです。 このうち東寺里は東里の東寺から始まりましたが、漢字が変わるようになりました。 銀山里はもともと銀豊県の所在地でしたが、1914年に4つの洞が併合され、銀豊県の別名である銀山を村の名前として使うようになりました。 最後に塔里は豊基郡下里面地域でしたが、1914年に2棟が併合されている「塔野」が洞里の地名として使われるようになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "豊基面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "豊基面は慶尚北道醴泉郡の北部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "豊基面にはどのような地形がありますか？",
            "answer": "豊基面はほとんど山地で構成されています。"
        },
        {
            "question": "豊基面の中央を流れている川は何ですか？",
            "answer": "豊基面の中央を流れている川は南寒川です。"
        },
        {
            "question": "豊基面で主に見られる農耕地の特徴は何ですか？",
            "answer": "豊基面には小規模な農耕地が分布しています。"
        },
        {
            "question": "豊基面はかつてどの地域に属していましたか？",
            "answer": "豊基面はかつて豊基郡下里面と呼ばれ、現在の殷豊県の下に位置し、豊基郡の地域でした。"
        },
        {
            "question": "豊基面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "豊基面の名前は銀風県の下に位置していたことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "豊基面はいつ醴泉郡に編入されましたか？",
            "answer": "豊基面は1923年に醴泉郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "豊基面の管轄地域は何ですか？",
            "answer": "豊基面の管轄地域には牛谷里を含め、計10の法定里があります。"
        },
        {
            "question": "豊基面の地名はどの時代のものですか？",
            "answer": "豊基面の地名はほとんど朝鮮時代に使われていたものです。"
        },
        {
            "question": "豊基面の東寺里はどのようにして名前が変わりましたか？",
            "answer": "東寺里はもともと東里の東寺から始まりましたが、漢字が変わるようになりました。"
        },
        {
            "question": "豊基面の銀山里はどのような由来がありますか？",
            "answer": "銀山里はもともと銀豊県の所在地でしたが、1914年に4つの洞が併合され、銀豊県の別名である銀山を村の名前として使うようになりました。"
        },
        {
            "question": "豊基面の塔里はどのようにして名前が変わりましたか？",
            "answer": "塔里は豊基郡下里面地域でしたが、1914年に2棟が併合されている「塔野」が洞里の地名として使われるようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 334,
        "QA": 465
    }
}